尖咀商場勁刻薄！規定清潔工人唔准飲水

香港地打工仔往往慘過做奴隸，最近有網民講出一個喺尖沙咀某商場女廁遇到嘅親身經歷，竟然有商場管理層，喺強迫清潔姐姐向每個用完廁所嘅人客講「再見」之餘，但又唔俾佢哋飲水，搞到姐姐聲都沙埋，仲要向客人講「唔好意思，我好口乾，同唔到你哋每一個講再見」。究竟邊間商場咁衰？跳轉有更多詳情。

睇下網民喺 Maysum 嘅親身經歷：
========================================
我想講呢件事出來，唔係要搏咩。但我既fb有不少有關方面既高層。我好希望佢地見到，然後可以檢討下呢件事！事緣今日係尖沙咀某大商場如廁。

有個清潔姐姐聲都沙晒，都要頂住同我講"唔好意思，我好口乾，同唔到你地每一個人講再見"我好驚訝地又天真地問"咁仲唔飲水？"點知阿姐話，公司規定，工作時唔可以飲水，就算帶係身邊，收入廁所，都唔比！一發現左就會掉！聽完真係好嬲！會唔會太唔人道呀？你要d阿姐同每一個如廁後既人講再見，但講足一日都唔比飲水！原來佢地就算無野抹，個身體都要郁，因為企定定的話會比人話！如果比人影左相就會投訴去上面！

總之工作咁多個鐘，就要不飲水不休息地做！！將心彼己丫，你兩個鐘唔飲水都辛苦啦！何況一個咁努力維持廁所清潔既員工！！！

其實， 清潔阿姐都係人，都有需要，好應該整個休息室比佢地，隔一段時間休息下，唔係全日係個廁所，咁多細菌既地方standby! 亦絕對唔應該限制佢地有飲水既人權！！邊間商場我唔講啦，唔好影響阿姐(我真係不能開名，以保護阿姐，sorry)。而我亦相信唔係一間半間既問題！我見過阿姐食lunch要係廁所食！！其實我地每一個人都唔應該要係廁所休息同食飯！

商場又好，公廁又好，可唔可以拎番d人性出來對自己既員工？！

最後買左枝水比阿姐，叫佢拿拿林飲左佢快手掉埋佢，阿姐好瘦好瘦……我記得佢講左句“ 而家搵食好難架” 我好希望一個人既努力有回報，至少能得到尊重！
========================================

其實細個老師就已經有教，每個人每日要飲 8 杯水，而家開工幾粒鐘體力勞動，仲要 Keep 住講嘢，但就唔俾飲水，真係同做奴隸冇乜分別。

「搵食艱難」這句說話，放在一些高齡兼低技術的員工身上顯得非常貼切，他們大多從事厭惡性行業，賺取極低微的薪金，此外，還要面對僱主極苛刻的要求。最近就有一名化妝師於網上指，尖沙咀某商場除了要求清潔廁所的員工需要向顧客打招呼外，更不准他們於工作期間飲水，被批刻薄。

化妝師「 Maysum 」於個人 Facebook 專頁上發文，指昨日到尖沙咀某大商場如廁時，見到一位清潔姐姐用沙啞的聲線向她說：「唔好意思，我好口乾，同唔到你地每一個人講再見。」細問下之發現，該公司除了要求清潔廁所的員工需要向顧客打招呼外，更不能於工作時飲水，一經發現水樽將會被掉，此外，公司又要求員工即使無事可做，身體都要有所動作，否則會被人認為「太空閒」。

Maysum 批評有關指引極不人道，指商場又好，公廁又好，都應該拿出人性對待自己的員工，她最後買了一枝水給那位清潔姐姐，著對方飲水。

立法會議員鄺俊宇亦於該貼文上留言，質疑涉事商場已經觸犯《職業安全及健康規例》當中的「須向僱員提供足夠的飲用水」條文，並正在跟進事件。

飲左都唔撚知啦 咁重奴性 咁聽話？

唔係想話阿姐
不過佢奴性真係太重

真係痴撚線

突擊檢查

邊個mall ? 永久blacklist

聽講係海港城（好似係）

斯文敗類，衣冠禽獸

話阿姐奴性重的人，人哋唔係18 22，除時做咩都得。

反而D高層都叫讀過書，仲咁做簡直毫無廉恥，根本就故意蝦人哋，狗都不如。

推到個商場仆街

人工包埋架啦
又無人迫你做

戇鳩飲水係人類生理需要
冇水飲仲辛苦過冇飯食

佢有心裝鳩你隨時炒得

屌老母 去個廁所都要講再見
日日去果到痾屎啊

大佬，飲水日日都需要，長期偷飲你估會唔會比人發現，發現左個呀姐比人炒埋攞咩養家？奴性重真係個環境逼出黎，如果佢比人炒左，有咩地方可以幫佢拎番應有權益？

比人捉到，肯定話只係叫你唔好係客面前飲水，員工誤解左。

實情係要你一朝到晚都係客面前，姐係唔比飲。大家都係打工，好心D 經理咪咁痴線啦

On9先諗得出呢啲規矩
邊有人想痾完屎出黎見到有人同自己打招呼

雖然唔飲水好閒,但都無理由剝削人地飲水既權利啫
利申:每日液體攝取量唔過1L

小姐，又黎痾呀？多謝光臨

應該係H&M上面個個 咁多個TST商場得個個會有人講再見

開名啦屌

k11同the one都好似係咁唔確定

海港城女廁唔知
男廁應該可以飲喎，成日見

利申：樓上返工

On9管理

廁所入面飲水太唔衛生，支持依個規定

唔關自己事，過兩日後無人理 香港人最後一齊做奴隸

你自己唔飲

人地阿姐要同每個人講再見。都冇得飲

小姐你痾屎臭咗啲喎,係咪熱氣呢
痾完記得洗手,歡迎你下次再黎痾屎

佢比唔比人地行出去飲水先？唔比既話唔通成日都唔飲水

係有料就唔洗大雞唔管 管細米啦

仆街垃圾商場，咁樣對待員工，鬼唔望佢快D執笠

以前係海港城返工
d人成鳩人入去check姐姐做得好唔好
但連水都唔比人飲好撚差喎

去個廁所都要講byebye係邊條屎忽鬼諗出嚟

Pish

人工包飲水㗎喎

未又係 鐘意d 投訴既香港人 結出黎既果

以前係海港城返工，出入廁所佢地真係同你講早晨/再見，有樣野抵讚係真係好乾淨。

老野就冇反抗既力量?
咁佢又打到工日企8粒鐘?

痴能線

係

飲水係人權黎架喎，未試過返一份工係水都唔比飲 垃圾管理層 祝佢地百病纏身之餘可以長命百歲

商場出黎交代未

之前返lcx 個清潔姐姐會講你好 拜拜

清潔姐姐好多都好有禮貌
相反，d sales 同 HR,呢d直接對人既工，成日都西口西面。

有啲管理層因爲控制唔到客人痾屎所以逼迫啲清潔工喪洗
有啲管理層成日諗啲低賤工種個個hea住做所以逼迫啲清潔工喪洗
外國又好日本又好，貼啲notice提下人，做好教育，當然人地質素高，個屎坑乾淨之餘有野都唔係下下投訴，下下做啲治標唔治本嘅野係香港特色

痴撚線公司

完全同意 HR 啲西女人

海港城廁所啲姐姐大多都好有禮貌，早晨前早晨後，bye前bye後！但有時聽到係啲姐姐之間都會不和，阿頭check得好嚴好高要求，係uniqlo同gap對出個廁所見過。

究竟咩人先會諗到D咁既要求出黎

乜撚叫為左保護呀姐而唔敢講邊個商場

呢種咁既心態咪變相助紂為弱。

淆底就唔好學人扮正義啦

痴撚線

依加唔開名，阿姐俾人炒左都冇人知

我估係海港城
我放飯去食野
去廁所都聽到佢地要咁講
一聽就知係指示
但唔知原來背後咁嚴重

水係人生存基本要求啦
話唔比飲水係人工包埋個d
唔該捐番落你老母個窿到啦

未臭係，跟本道理就企係 清潔姐姐個邊。睇上面d巴打留言，唔單只一個商場推行 呢個政策，你唔開名,d垃圾管理層邊識驚。 光環就你拎哂，苦就清潔姐姐受

佢飲d水衛唔衛生關你咩事？

我估海港城
因為都聽過有清潔姐姐同我講再見

開完名名阿姐比人炒 香港人過兩日無左件事

硬係覺得呢篇野作出黎....
乜飲啖水好影響清潔既工作？乜野叫做一定要郁？好唔明，我又未見過商場既清潔會同d 客講再見，可能我冇任去商場既廁所啦
再刻薄都唔會玩呢d 啦，最多咪逼佢係廁所食飯或者刻扣工資，玩呢d 野又冇着數

係海港城 搞大件事佢啦 飲水既人權都唔得！

推 支持搞大佢

up乜鳩
大雞唔食細米
麻鷹唔管管雞仔

推到東張西望播出街

職工盟去撚左邊

報勞工處

推

管理處班on9 仔

老細叫你返工唔好戳手機
你都趁佢唔覺偷戳啦
廁所飲水邊個知

法例唔係規定要提供食水？

個呀姐俾人炒既話，我開多10%人工黎我公司做，兼日日有免費水飲，唔撚洗同人講再見。

尖沙咀好似得海港城去廁所會講bye bye

佢口乾到講唔到再見

但係又講咁撚多野

有個清潔姐姐聲都沙晒，都要頂住同我講"唔好意思，我好口乾，同唔到你地每一個人講再見"我好驚訝地又天真地問"咁仲唔飲水？"點知阿姐話，公司規定，工作時唔可以飲水，就算帶係身邊，收入廁所，都唔比！一發現左就會掉！

我幫你打工

係咪海港城，嗰邊管理層好閪

push2

The one同海港城都有byebye喎
啲姐姐好好禮物，但水都唔俾飲就太衰啦

第一時間諗起海港城
女廁就唔知，男廁個伯伯一定會講
其實好撚慘，只要保持廁所整潔咪得囉
搞咁多依d on9規舉做乜

香港老闆就係咁
俾份人工你要你每秒都做緊佢認為有用既野
要用撚盡曬你

唔係偷偷地飲冇人發覺，就叫冇問題，係打從一開始就唔應該禁止員工飲水，大家應該抵制間商場

慘

我都幾肯定係海港城
有冇咩區議員可以去幫下d清潔姐姐/呀叔
人地咁老搵餐飯食都要咁 好冇人性

The One

狗籠倉旗下商場？？

H&M都係啦 水樽又唔比人拎去floor飲 去飲水啦又話你蛇王
DLLM 平時我地要講幾多野呀 fittingroom cashier
都係人黎 會口乾嫁大佬

個高層9成係個d有童年陰影既變態
大個左有權力就係到玩9人發洩

仲話阿姐奴性重個啲肯定未撚出黎做過野
不嬲都有推所謂高層中意以大欺小 覺得自己好有管治能力
清潔阿姐年紀都應該唔細 手停口停 啲高層凶阿姐兩句再飲水就炒
你估阿姐仲會夠膽偷飲？

太過分

咪撚要啲姐姐講早晨88啦
真係好撚多餘
老實講我聽到都打左個突
屌 去左廁所都好似俾人監視緊
同埋講早晨同88唔會加分囉
廁所最緊要乾淨清爽夠廁紙同皂液 呢四樣就夠 咪撚再搞咁多野啦

同埋廁所咁大冷氣抽濕 狂飲水都吹到人乾啦
仲唔俾姐姐飲水 又要狂講早晨88
諗呢啲野個個人有無人性呀
仆你個街 鬼唔望你班高層賤種仆街死

要姐姐講早晨88真係聞所未聞

push